南韓愛美掀歪風 幼園童也瘋化妝

韓妹愛化妝眾所皆知，但你可知道南韓連幼稚園小女孩都在化妝？美國《華盛頓郵報》前天報導，首爾街頭出現以小女孩為主角的化妝品廣告，甚至有專門服務小女孩的美容沙龍，也引發眾人議論這麼小的孩子化妝真的好嗎？

年僅7歲的幼稚園大班生楊惠智（譯音），每天早上都要畫完妝才出門上學，她說：「化妝讓我看起來更漂亮。」她已是第2次光顧首爾的Shu Shu兒童美容沙龍，在店內穿著粉紅色迷你浴袍，頭上綁著兔耳髮帶，讓工作人員仔細地在她臉上撲粉，最後塗上粉紅色唇蜜。

生在整容大國南韓的女性，除了成年後必須承受著要變美的龐大壓力，現在連小女孩都逃不過這魔咒。南韓街頭出現小女生擦唇膏的化妝品廣告，YouTube甚至有小小網紅拍攝的Hello Kitty彩妝開箱影片，小女孩學媽媽化妝的影片，吸引430萬人次觀看。

「小女孩化濃妝很怪」

創立於2013年的Shu Shu化妝品，迄今在南韓已有19家分店，4到10歲的小女孩只要花約1080元台幣，就可享受腳底按摩、手腳美甲和臉部保養及彩妝服務。經理強調：「我們沙龍的宗旨是讓小女孩透過玩化妝品更親近媽媽，我們的產品絕對安全，連孕婦都可安心使用。」Shu Shu已外銷到泰國、新加坡等東南亞市場，計劃接下來要進軍美國。

另一家鎖定4到9歲小女孩客群的PriPara兒童咖啡廳，標榜提供小女孩安心打扮的環境，「小女孩天生就愛玩媽媽的化妝品，與其讓她們擦充滿化學物質的唇膏，這裡提供的化妝品能讓她們更安全地實現美夢。」

南韓美妝大廠擔心社會大眾撻伐，大多還在評估是否進軍兒童化妝品市場。化妝師徐佳藍（譯音）就呼籲：「我覺得小女孩玩化妝品很怪，拜託別再用小女孩濃妝豔抹的照片打廣告了。」

唔好變相出現社會問題就好啦

本身南韓已經大把社會問題

南韓根本係夾硬將商業化嘅潮流風氣當做國家文化嚟推廣

七歲仲讀幼稚園